【車Cam一刻】男童旅巴車尾衝出馬路 遭的士撞飛撼欄受傷

過馬路要瞻前顧後！網上流傳車Cam片段，一名小朋友在旅遊巴車尾突然衝出橫過馬路，當時正從駛入對面線的的士司機疑被旅巴車身阻擋，收掣不及，將小朋友撞飛撼欄受傷。不少網民都指責小朋友亂過馬路，亦有人擔心的士司機會因此被控告。

有網民昨在facebook群組「馬路的事討論區」上載車Cam片段。從影片所見，事發於本月16日近下午1時，一名小朋友於沙田瀝源街浸信會大樓外橫過馬路，突然從一架旅遊巴車尾跑出，期間對面線一架的士剛巧由禾輋街左轉駛入，的士司機疑收掣不及，將小朋友撞至飛撞欄杆墮地。的士司機隨後落車了解事件。

警方表示，傷者是一名12歲姓陳男童，他當時衝出馬路，被的士撞倒，右前臂流血，送往威爾斯醫院接受治療。至於73歲姓黃司機則通過酒精呼氣測試。

影片引來不少網民留言，有人指「點解而家啲人真係可以咩都唔睇就衝出馬路」、「慘，小朋友冇咩意識唔知到大車後面過馬路好危險， 希望小朋友冇事」、「小朋友呢堂代價可能好大」，亦有網民提醒駕駛者，遇到類似路面不明朗時，僅記收慢。

係咁LOOP 10-12秒

又係00後, 如果被撞果個係果d 滿口支那話既就好

顧住望前面

個細路固然有錯, 但司機係咪都應該收油先?

你有冇車牌

講真 個司機冇理由睇唔到架大車後面有人走出黎囉

個男人應該一掌打飛部的士添

睇死佢一定冇

好明顯男童唔係賽跑冠軍

其實的士佬都冇得怨，應該要預備定大車後面隨時有變數，特別條路個角度咁窄。

好彩無事，有事個司機又要坐監

你啱, 但條友仔唔係行出嚟, 係衝出嚟, 的士佬有啲年紀, 反應時間慢, 就算有戒備都收唔切油...

通街都旅遊巴同大型私家車

點預備？行市區全程慢駛？

以經渣到好撚慢啦屌你老母 可能行得快過阿婆少少咋屌爆你老母

真心 架的士其實開得算慢啦

睇片個的士佬算係咁，車速唔係快，正常剎車。
同個細路一齊行條友個動作似 FAKE 鳩個細路咁

吓，唔係好明喎，點解要全程慢駛？
我見香港好多司機揸車都好醒目，特別係搵食車果班，可能知道香港路窄亂過馬路嘅盲毛又多，所以好多時都有準備，知道咩位有機會有人衝出嚟，所以嚟得切反應、某啲位慢少少

ed死靚仔
無人教佢過馬路睇咗無車先出架咩

老實講 三個都好身手

黑衫嗰個收到步, 的士佬收到掣
白衫既飛身用生命值硬接

好撚柒呀你

so cringe, I'm 12 btw

細路仔唔知呢啲盲點好危險，家長真係要教先會知。

個司機已經行到算慢，個細路咁樣衝出黎，舒麥加都反應唔到啦

唔關細唔細路仔事, 好多大人都唔知有咁樣沖出去係好撚危險架啦

你出街望下就知

舒麥加 自己(滑雪嗰陣) 都收唔到掣

白衫條友應該無乜事啦, 頂多撞瘀左個屁股

off topic , 點解 條片第16 秒 的士會開左下水潑 ?

細個老豆老母有教我呢啲位好危險，司機望唔到你收唔到油。而家大個一定申個頭出去望到無車先行。

以前細個, 警訊成日有講 依啲位沖出馬路好危險

你一定係2+2=3.5嘅人

無收油既話 個白衫捲左入車底啦

講真，睇片角度來講，的士佬見到個細路都有 Dup 仲扭左小小軚，邊諗到個細路用生命值硬接 ，的士佬遲多小小反應既話黑衫都中埋招 。

隔離就醒 停一停 睇下個仆街支那仔點慘叫

就算唔係新移民，都應該係 d 單非，雙非所生出嚟嘅小蝗蟲

好彩架的士岩岩轉彎入
直路個細路死左啦
上面班撚樣係真心定撚狗

就算DC9有幾咁仆街都好,條片只係見到個細路自己鳩衝出去連路都唔睇

上面淨係因為係DC9撞到人而幫翻個亂過馬路嘅細路嗰啲食撚屎喇

立法亂過馬路都要坐監啦屌
對司機好撚唔公平

其實的士佬無錯 白衫本來都夠快避到 最多問題係黑衫 佢係白衫就黎上岸個陣拉左白衫一下 本來都就上岸都強行比人拉翻落黎 呢啲豬隊友真係

唔係幫的士狗 但個細路真係on9

ON9
自己SET慢速睇一次啦
黑衫有撚拉白衫

判個靚仔終身監禁

144P?

咁樣沖咩人都會撞到啦

市區街邊大把車停泊，周圍都有大型車
「睇唔到有人衝出黎」既場合成日見
要點樣防

睇條片，架的士已經好慢啦

害死司機啦

你on9架

70幾歲撞到人 個心都離一離 手震震拉錯

害死個司機

條片好治癒

永遠呢d情況
一定有班車牌都冇既人屌個司機

睇左條片....咁的距離同速度, 我覺得收唔切好正常

司機係慘，如果要上庭實入到 官一定話佢小路要收慢提防d盲毛衝出黎

冇家教係咁

屌咁就老不

dc9正仆街

冇車牌就收嗲啦

女人揸車嘅思路係會死人

好彩的士都叫慢 快嘅話點殺得切制

小朋友

車撚死佢就啱

收你老母呀 個細路突然間衝出黎你試下收油俾我睇呀 冇腦？

屌你老母收皮啦，有車牌先講野啦

點解可以望都唔望

一個post 吊左咁多事後孔明既柒頭出黎

洗鬼教咩，智商正常都唔會係馬跑衝啦

撞撚死佢就岩

一齊過馬路條友好似係想拉住佢
但條on9跑得太快 拉都拉唔住

佢仲要跑多兩步同架車鬥快，慌死架車撞佢唔到
今次真係累死司機

今次真係害死個司機

個的士司機比佢累死

永遠就係有d傻閪懶係中立理智阻住地球轉

個𡃁仔咁衝法加上架大巴俾你係蜘蛛俠都反應唔切啦，加上個dc9車速好合理，唔覺單野佢有咩責任

唔明點解出盲點果下見到架車唔係收步反而繼續係加速同架車鬥快 仲要黑白衫都係 呢個情況令我諗起撞車意外果啲臨撞一刻唔係踩break拉break而係響安

呢鋪撐dc9

係既係既 sorry, 喺街無開條片黎睇, 唔知實情,
下次睇左片我先講野

的士慢駛，個男童全速冇收過油

佢都叫收唔切油 ??? 個細路擺明出馬路加速跑 望都唔撚望
個黑杉就醒 到一半都停下睇下
俾著d女人肯定多成米先停到

其實已經係不幸中之大幸
就係咁啱的士係哩個車速
隔離又有欄杆, 個細路應該唔會太傷
如果車速慢啲, 分分鐘唔係撞飛, 而係撞跌
然後會捲入車底, 如果碾過手腳
傷口唔齊整會駁唔返要截肢

唔明撚9的士司機既人係咩心態 , 有冇思考過成件事 ?
呢個距離就算你係踩緊單車都收唔切啦下話 , 何況大佬佢成70幾歲人仲要係私家車 ?

出果一下的士佬已經收慢左,但用生命值硬接唔怪得個司機
你地冇做錯到.jpg

撻Q食唔中

的士狗仲on99諗幾秒先落車睇

老豆老母唔識教個仔點過馬路
咁個的士佬未幫你教囉

老實講
你合埋眼過馬路仲安全過你跑過去

你係認真連片都冇睇就學條𡃁仔咁衝出黎柒

依d唔洗坐 因為睇片我淨係見到個細路衝去架車到 真係好想講句this on9 仔

的士一黎車速慢 因為啱啱轉入嚟 同埋你其實可以見倒黑衫行前左兩步想捉住個細路都捉唔倒 。經一事 希望細路80歲嘅時候都會睇車

無一隻的士狗係值得可憐
平時唔撚係話停就打一下死火燈即停咩
今次點解停唔撚到啊

食屎啦dc9

好治癒

駛乜跑姐，on99,遲到咪遲到，返工日日遲15 min都係咁

佢父母呢？窮人掛住返工，湊唔到細路？？

講真，依家真係好多細路唔識過馬路。
有次坐朋友車，左邊馬路停滿曬車得番單線行，我朋友就開得好慢，怕有人行出黎收唔切。點知行到泊係旁邊既兩架貨車之間，真係車頭就到條gap位置果陣，條gap有個應該中1，2既細路衝左出黎，我個fd即刻大腳brake停架車，個o靚仔係貼住左架車車頭既略過（豐田大霸王，車頭比較直，當時我乘客位望住佢貼住車頭 ，果種距離感 ），我果下呆左咁O住咀，我個fd係咁講嚇死撚我，d細路完全唔睇路開咁慢都差d出事。

其實呢單野個的士佬洗唔洗上身?